佔中後政府委託工作大減

佔中後政府委託工作大減

港大民研調查項目屢涉政治敏感議題，包括2014年佔中事件。

【本報訊】港大民意研究計劃長期涉獵政治敏感議題，包括2013年接受「和平佔中」委託協辦商討日，並為2017年特首選舉方案做民調。翻查其年報，佔中後港大民研受政府機構委託的工作量大減。學術界憂慮，鍾庭耀日後失去港大「招牌」，搵生意會更難。

翻查港大民研年報，以往警隊、懲教署、保安局禁毒處、香港電台等政府機構，都曾委託進行民調，但自2014年起數量大減，該年只有保安局禁毒處及香港電台仍有委託做民調。據已公開資料，2018年至今僅香港存款保障委員會，以及香港電台兩個政府機構「幫襯」，其餘牽涉公共領域或政策的民調委託，絕大部份來自政黨或智庫。

相關新聞：路祥安曾施壓阻特首評分

失「加持」收入恐更少

消息人士指，近年民研客戶減少，特別是傘運後，「以前港大成日借地方畀公民團體，好多佔中商討日都喺大學進行，𠵱家唔好話佔中，你想搞個教資會經費撥款商討日都好難」。他指鍾失港大招牌，收入來源或減少。被問到民研有否因涉足佔中受打壓，鍾透過助理回覆指，研究所一向自負盈虧，港大並無提供經費，但承認生意比以前難做，主要客戶來自非牟利組織和法定機構。

至於日後研究所失去港大「加持」，會否對財政造成影響，鍾稱亦無答案，「過去不斷問自己，究竟港大嘅招牌係一個正值定負值呢？我𠵱家都搞唔清楚」，但毋須以「分家」為支持度劃線，研究所未來發展將由港人和學術界定奪。

■記者于健民、周 婷

上一則
上一則
鍾庭耀延退休被拒民研撤出港大 眾籌600萬作新研究所經費

下一則
下一則
路祥安曾施壓阻特首評分

路祥安曾施壓阻特首評分
問題尖銳成政權眼中釘
鍾庭耀延退休被拒 民研撤出港大眾籌600萬作新研究所經費

連登完全無人講